---
internal58:
  authors:
    - 陈路冕
  reviewers:
    - 马逍
---

# 锻炼手册编写的目的

大多数劳动者对于身体的一些不适往往不会太在意，觉得“小问题过几天就好了”、“我这么年轻不会有事”、“检查花钱又浪费时间”因为各种各样的心态，**往往问题严重起来已经不好解决。**

也有些觉得生理检查没问题，就对自己胸闷，器官肢体异常痛疼之类的问题不在意。

其实这可能是骨骼肌肉筋膜方面的问题，按照前沿筋膜理论，长期不解决也容易影响内分泌甚至是器官的位置，引起更严重的问题，例如：肩周炎，腰椎间盘突出等……只能在消耗大量金钱精力与苦苦忍受中选择。

诚然这里面有平时工作太过辛苦的原因。但其实掌握一些非常简单的诊断技巧，以及一定康复训练方法，每日 **十几分钟** 的康复训练，就能很有效的改善自身的不适。避免一些小问题积累变成大问题。

但大部分人因为专业知识缺乏，或者说锻炼过程中看的健身博主与遇到的健身教练不靠谱，使用了很多不合理的训练方法，在锻炼身体的过程中很容易造成损伤（例如只专门练一块肌肉，不仅破坏了整体运动链，也无法单独瘦这一块区域,又或者是在身体诸多功能障碍没有解决的情况下进行体育锻炼，因为肌肉持续代偿等原因造成身体进一步损伤）

此外，忽视热身与放松也可能导致一些问题，肌肉没有充分激活就开始运动，增加造成损伤的概率，导致肌筋膜紧张。

本手册的目的就是用尽可能贴近劳动者生活的方式，提出一些在繁重的工作生活中可以进行的锻炼方法。同时传播相对正确的锻炼身体内容。希望能切实增进大家的健康。
